真忘了還是假的 - 蔣芸

真忘了還是假的 - 蔣芸

走人生的路，有些人是走走停停，不斷為眼前的風光所吸引，一邊走一邊看的走走又停停的確很令人羨慕，但是，身負重擔的人無法永遠保持如此瀟洒輕鬆，在時日推移之下漸漸的舉步維艱了，走不動了，看到什麼，碰到什麼，一會兒轉身過就忘了，這倒未必是說得好聽的豁達，而是腦子漸漸不靈光了，記不住了，太多的情景境隨心生卻過目即忘，轉身就忘，到最後恐怕連自己是誰也忘了。

健步如飛的歲月，人生的道路不免走走停停，只為了想要豐富以後的記憶，一路上風光無限，千祈什麼都不要走了眼啊，到得後來的邊走邊看邊忘也是大部份人生過程，並不是出於心態的豁達而是真的忘性太大了而已，很無奈的。

一天，一位老朋友指着手機中的照片來問：這人是誰？嚇我一大跳，她還真不是裝，是忘了自己舊日的模樣，也許腦海中一剎那間一片空白，半天也回不過神來。

有些人的悲哀是記性太好，到老來許多事還是放不下，而且是愈古早的事愈記得，當朋友埋怨着自己健忘時，會真心的誇她好福氣，記得太多不會快樂，忘得太快反而一身輕，至少不會被回憶所苦。

去年十一月的老同學聚會，同學的太太一直在我耳邊嘮叨五十多年前的舊事，一時之間百感交集，怪不得那位老同學頻呼自己日子不好過，因為太座記性太好，忽然想起老朋友「天地」的顏純鈎，如今的他才是真幸福，在還不到該忘記的年齡，原來老婆大人早早已得了健忘症；是真的什麼都忘了那種健忘而不是假裝忘記，遠在溫哥華的小顏更身在福中矣。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

借位

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report